中國國台辦：台灣政府不要對香港說三道四

[url]
[/url]

對於香港外國記者會（FCC）第一副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet），被特區政府拒絕工作簽證續期申請的風波，台灣陸委會副主委邱垂正10月11日曾表示事件顯示香港人權自由以及高度自治的發展基石受到北京當局打壓影響，他呼籲北京當局跟香港政府不應該用政治力箝制香港應有的法律權益。

大陸國台辦發言人馬曉光今日（10月17日）回應指，陸委會對香港事務妄加指責，強調香港回歸以來，「一國兩制、高度自治、港人治港」保持了繁榮和穩定，是有目共睹的事實，民進黨當局確實沒有資格在這個問題上說三道四。馬曉光又指，港府反對的是港獨，台灣當局卻把港獨偷換概念成「香港未來多元發展主張」，還要港府以寬容態度處理，這種操作讓人匪夷所思。

對於台灣的中選會日前通過東京奧運正名公投案，馬曉光表示奧運模式是國際體育組織和兩岸體育界人士共同遵循的原則，但「島內極少數台獨」分裂勢力為一己之私在民進黨當局的放任縱容下，無視國際奧會和東亞奧協的嚴正警告，一意孤行推動該公投，最終損害的只能是台灣同胞，希望廣大台灣同胞保持警惕，珍惜現有的權益，「不要因為幾粒老鼠屎而壞了一鍋粥」。

講咗又如何？

明明同屬一國
卻不可討論國內的事？

台灣不是中國的

So what?
吹撚漲咩

大家都係中國 內政都唔講得？

台灣香港，一邊一國？

承認台灣係外國勢力？

本身一國兩制係做比台灣既，香港只係試點，依家香港比佢搞到咁

本來做得好地地
隨時fake埋台灣做一國兩制
維尼一野同你搞掂晒佢

一講說三道四就諗起華春瑩個閪樣

外國又話干預內政
咁你話台灣係中國國內 又干預內政呀?

請支那不要粗暴干涉別國內政

台灣人唔會好似港豬咁傻囉

又話自己人
討論自己友事又唔得

笑撚左

支那承認台灣係獨立國家